\label{6e:eval:geometrie:05:corr}
J'observe la figure puis coche la \textbf{seule bonne case par colonne} dans le tableau pour chaque affirmation.


\begin{multicols}{2}

  \begin{tikzpicture}[scale=0.8,font=\footnotesize]
    \coordinate (a) (0,0);
    \coordinate (b) at (0, -2.5);
    \coordinate (c) at (0, -3.7);
    \coordinate[label=above:$(d_4)$] (f) at ([xshift=-7cm]a);
    \coordinate[label=above:$(d_6)$] (g) at ([xshift=-7cm]b);
    \coordinate[label=above:$(d_7)$] (h) at ([xshift=-7cm]c);
    \coordinate (d) at ($(c)+(105:5cm)$);
    \coordinate (e) at ($(d)!3cm!270:(c)$);
    \coordinate (i) at ($(e)!4.5cm!270:(d)$);
    \coordinate (ee) at (intersection of f--a and e--i);
    \coordinate (dd) at ($(d)!(ee)!(c)$);
    \coordinate[label=above left:$(d_2)$] (d21) at ($(d)!-0.2!(c)$);
    \coordinate[label=above left:$(d_1)$] (d11) at ($(e)!-0.2!(i)$);
    \coordinate[label=right:$(d_3)$] (d31) at ($(a)!-0.6!(c)$);
    \coordinate[label=below:$(d_5)$] (d51) at ($(ee)!-1!(dd)$);
    \coordinate (d52) at ($(e)!1.2!(d)$);
    \foreach \ptA/\ptB in {f/a,g/b,h/c,d51/dd,d21/c,d31/c,d11/i} \draw[thick,shorten >=-15mm,shorten <=-6mm] (\ptA) -- (\ptB);
    \coordinate (b1) at ([xshift=1cm]b);
    \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = b1--b--a};
    \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = ee--dd--d21};
    \pic [draw,thick,angle radius=3mm]  {right angle = d52--ee--d11};
    \node[fill=black!10,rounded corners,inner sep=4pt,above={of [xshift=-2cm]d21}] {Sur la figure ci-dessous, on a $(d_6)\parallel(d_7)$.};
  \end{tikzpicture}

  {\footnotesize
  \begin{tblr}{width=\columnwidth,colspec={X[l,2]*{3}{X[c,1]}},vlines,%
    row{2}={font=\scriptsize},
    vline{1}={1}{white},%
    vline{1}={2}{white},%
    }
    \cline{2-4}
                         & \SetCell[c=3]{c,font=\bfseries} Affirmations &                                  &                                  \\ \cline{2-4}
                         & $(d_2)\perp(d_5)$                            & $(d_4)\parallel(d_6)$            & $(d_1)\parallel(d_2)$            \\ \hline %& 
    Vrai (consigne)      &                                              &                                  &                                  \\ \hline
    Vrai (codage)        & \textcolor{colorSec}{\faCheck{}}             &                                  &                                  \\ \hline
    Vrai (propriété)     &                                              &                                  & \textcolor{colorSec}{\faCheck{}} \\ \hline
    Je ne peux rien dire &                                              & \textcolor{colorSec}{\faCheck{}} &                                  \\ \hline
  \end{tblr}}\bigskip

  {\footnotesize
    \begin{tblr}{width=\columnwidth,colspec={X[l,2]*{3}{X[c,1]}},vlines,%
      row{2}={font=\scriptsize},
      vline{1}={1}{white},%
      vline{1}={2}{white},%
      }
      \cline{2-4}
                           & \SetCell[c=3]{c,font=\bfseries} Affirmations &                                  &                                  \\ \cline{2-4}
                           & $(d_6)\parallel(d_7)$                        & $(d_3)\perp(d_7)$                & $(d_3)\perp(d_4)$                \\ \hline
      Vrai (consigne)      & \textcolor{colorSec}{\faCheck{}}             &                                  &                                  \\ \hline
      Vrai (codage)        &                                              &                                  &                                  \\ \hline
      Vrai (propriété)     &                                              & \textcolor{colorSec}{\faCheck{}} &                                  \\ \hline
      Je ne peux rien dire &                                              &                                  & \textcolor{colorSec}{\faCheck{}} \\ \hline
    \end{tblr}}

\end{multicols}